\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{unicode-math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}


\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\setcounter{chapter}{5}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{5\ieme\, - Chap. \arabic{chapter} - Nombres relatifs (1)}
	\fancyhead[R]{Collège - Exercices}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}
\newcommand\base{\color{blue!50}\faStar}
\newcommand\facile{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar}
\newcommand\moyen{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar}
\newcommand\difficile{\color{Tomato}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar}
\newcommand\tresdifficile{\color{Black}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar}


\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Chapitre \arabic{chapter} - Fiche exercices}}
\end{center}
%\faLaptop \faCalculator \faBook \color{Green}\faLeaf \color{Gold}\faCoins

\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Droite graduée ------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\Reperage[AffichageNom]{-6/C, -5/D, -2/B, 0/O, 3/A, 5/E}
\end{center} \vspace{-0.3cm}
Sur la droite graduée ci-dessus :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Comment appelle-t-on le point O ?
	\item Donner l'abscisse des points $A$, $B$, $C$, $D$ et $E$.
\end{enumerate}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Donner l'abscisse des points $A$, $B$, $C$, $D$ et $E$ en s'aidant de la droite graduée ci-dessous.
\begin{center}
	\Reperage[AffichageNom, Pasx=2]{-10/E, -6/D, -3/C, -1/A, 3/B}
\end{center}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Sur la droite graduée ci-dessous, placer les points $A(0,5)$, $B(-2)$, $C(-3,5)$, $D(2,5)$, $E(-2,75)$ et $F(1,25)$.
\begin{center}
	\Reperage[Unitex=2]{-3.5/C, -2/B, 0.5/A, 2.5/D, -2.75/E, 1.25/F}
\end{center}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\Reperage[Pasx=4, AffichageNom, Unitex=3]{-7/I, -3/H, -6/G, 1/F, 6/E, 0/O}
\end{center}\vspace{-0.3cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Donner l'abscisse des points $I$, $G$, $H$, $F$ et $E$.
	\item $O$ est le milieu d'un segment. Lequel ?
	\item Donner l'abscisse d'un point de cette droite situé entre $G$ et $H$.
	\item Donner l'abscisse d'un point de cette droite situé entre $I$ et $G$.
	\item Donner un encadrement à l'unité près de l'abscisse du point $G$.
\end{enumerate}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Donner l'abscisse de chacun des points indiqués sur la droite graduée ci-desous :
\begin{center}
	\Reperage[AffichageNom, ValeurUnitex=10, Pasx=10, Unitex=2]{-38/A, -22/B, -7/C, 8/D, 15/E, 27/F}
\end{center}


\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Les thermomètres ci-dessous indiquent la température mesurée le samedi $12$ février $2024$ dans différentes villes européennes. Indiquer la température mesurée dans chacune de ces villes.\\
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
\textbf{Reykjavik (Islande)}\\
\Reperage[Thermometre, AffichageGrad, Pasx=5, ValeurUnitex=5, Mercure]{-7/A,22/,-13/}
\end{minipage} \vrule
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
\textbf{Rome (Italie)}\\
\Reperage[Thermometre, AffichageGrad, Pasx=5, ValeurUnitex=5, Mercure]{16/A,22/,-13/}
\end{minipage} \vrule
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
\textbf{Dublin (Irlande)}\\
\Reperage[Thermometre, AffichageGrad, Pasx=5, ValeurUnitex=5, Mercure]{11/A,22/,-13/}
\end{minipage} \vrule
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
\textbf{Athènes (Grèce)}\\
\Reperage[Thermometre, AffichageGrad, Pasx=5, ValeurUnitex=5, Mercure]{18/A,22/,-13/}
\end{minipage}


\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Placer, sur une droite judicieusement graduée, les dates de naissances des personnes indiquées dans le tableau ci-dessous.\\
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|} \hline
	Personne & Pythagore & Thalès & Euclide & Héron d'Alexandrie & Archimède &  Apollonius \tabularnewline \hline
	Point & $P$ & $T$ & $E$ & $H$ & $A_1$ & $A_2$ \tabularnewline \hline
	Date de naissance & $-569$ & $-625$ & $-300$ & $-50$  & $-287$ & $-240$ \tabularnewline \hline
	\end{tabular}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Distance à zéro -----------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
À l'aide de la droite graduée, compléter le tableau ci-dessous.\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\begin{center}
	\Reperage[AffichageNom, Pasx=2]{2/C, -5/A, -8/B, 5/D, -1/E}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|} \hline
Nom & \multicolumn{3}{c|}{Abscisse du point}  \tabularnewline \cline{2-4}
Point & Nombre relatif & Signe & Distance à zéro \tabularnewline \hline
A & & &  \tabularnewline \hline
B & & &  \tabularnewline \hline
C & & &  \tabularnewline \hline
D & & & \tabularnewline \hline
E & & &  \tabularnewline \hline
\end{tabular}
\end{minipage}



\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\Reperage[Pasx=2]{0/O}
\end{center}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Placer sur cette droite graduée les nombres dont la distance à zéro est 1,5.
	\item Comment peut-on qualifier ces nombres ?
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Comparaison --------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Placer les points suivants $A(-2)$, $B(-5)$, $C(3)$ et $D(-7)$ sur la demi-droite graduée ci-dessous :
	\begin{center}
		\Reperage[]{-10/A, 5/B}
	\end{center}
	\item Dans chaque cas, compléter par > ou <.
	\begin{multicols}{6}
	$3$ \pointilles[0.5cm]\, $-7$ ;\\
	$-2$ \pointilles[0.5cm]\, $-5$ ;\\
	$3$ \pointilles[0.5cm]\, $-2$ ;\\
	$-7$ \pointilles[0.5cm]\, $-2$ ;\\
	$-5$ \pointilles[0.5cm]\, $-7$ ;\\
	$-5$ \pointilles[0.5cm]\, $3$
	\end{multicols}
\end{enumerate}



\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Dans chaque cas, compléter par < ou >.\\
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
	\begin{tabular}{ccc}
	$5,12$ & \pointilles[0.5cm] & $5,3$ \tabularnewline 
	$-6,2$ & \pointilles[0.5cm] & $-6$ \tabularnewline
	$-8,5$ & \pointilles[0.5cm] & $8,2$\tabularnewline
	\end{tabular}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
	\begin{tabular}{ccc}
	$-2,1$ & \pointilles[0.5cm] & $-2,01$\tabularnewline
	$-0,6$ & \pointilles[0.5cm] & $-0,5$\tabularnewline
	$14$ & \pointilles[0.5cm] & $-58$\tabularnewline
	\end{tabular}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
	\begin{tabular}{ccc}
	$\dfrac{5}{3}$ & \pointilles[0.5cm] & $\dfrac{8}{3}$\tabularnewline
	& & \tabularnewline
	$-\dfrac{5}{3}$ & \pointilles[0.5cm] & $-\dfrac{8}{3}$ \tabularnewline
	\end{tabular}
\end{minipage}



\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Ranger dans l'ordre croissant les nombres suivants : $-13$ ; $1,5$ ; $-14,3$ ; $1,07$ ; $-18$ et $-18,6$.



\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\Reperage[Plan, AffichageNom, Unitex=0.6, Unitey=0.6]{3/2/A, 5/-3/B, -2/-1/C, -4/2/D, -3/-3/E}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Dans le repère orthogonal ci-dessus :\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item Donner l'abscisse du point $A$.
		\item Donner l'ordonnée du point $A$.
		\item En déduire les coordonnées du point $A$.
	\end{enumerate}
	\item Donner les coordonnées des points $B$, $C$, $D$ et $E$.
	\item Que peut-on dire de l'abscisse des points se trouvant sur l'axe des ordonnées ?
	\item Que peut-on dire de l'ordonnée des points se trouvant sur l'axe des abscisses ?
	\item Que peut-on dire de l'ordonnée des points se trouvant sur la droite $(AD)$.
\end{enumerate}
\end{minipage}



\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Dans le repère ci-contre, placer les points $G(1 ; 3)$ ; $H(3 ; -1)$ ; $I(-1 ; -3)$ ; $J(-3 ; 2)$ et $K(2 ; 3)$.
	\item \begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
			\item Dans ce repère, placer le point $L$ tel que le quadrilatère $IHGL$ soit un carré.
			\item Donner les coordonnées du point $L$.
		\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\Reperage[Plan, Unitex=0.8, Unitey=0.8]{1/3/G, 3/-1/H, -1/-3/I, -3/2/J, 2/3/K}
\end{minipage}



\vspace{-0.8cm}
\section{\base \color{black}\faLaptop} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	En prenant $1$ carreau pour $10$ pas, tracer la figure obtenue avec ce script Scratch.
	\begin{center}
	\begin{Scratch}[Echelle=0.7, Impression, Numerotation]
		Place Drapeau;
		Place Aller("20","-10");
		Place Effacer;
		Place PoserStylo;
		Place Aller("10","30");
		Place Aller("-20","10");
		Place Aller("20","-10");
		Place ReleverStylo;
	\end{Scratch}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\Reperage[Plan, ValeurUnitex=10, ValeurUnitey=10, Unitex=0.75, Unitey=0.75]{1/3/G, 3/-1/H, -1/-3/I, -3/2/J, 2/3/K}
\end{minipage}


\section{\facile \color{black} \faLaptop} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Voici un script Scratch incomplet. En l'exécutant, on doit obtenir la figure ci-dessous sachant qu'un carreau correspond à $20$ pas. \textbf{Compléter les lignes $5$, $6$ et $7$ de ce script.}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=5cm]{5_C05_Exo16.png}
	\end{center}
	\item On souhaite maintenant tracer un rectangle dont les dimensions sont les suivantes : $100$ de longueur et $50$ en largeur. Le point de départ est toujours aux coordonnées $(-60 ; 20)$.\\
	\textbf{\'Ecrire un script Scratch, en s'inspirant du précédent, pour obtenir cette figure.}
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Scratch}[Numerotation, Echelle=0.75, Impression]
			Place Drapeau;
			Place Aller("-60","20");
			Place Effacer;
			Place PoserStylo;
			Place Ajouter("\pointilles[1cm]","x");
			Place Ajouter("\pointilles[1cm]","y");
			Place Aller("\pointilles[1cm]","\pointilles[1cm]");
			Place ReleverStylo;
		\end{Scratch}
	\end{center}
\end{minipage}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- POUR LES INSATIABLES  -------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Pour les insatiables}}
\end{center}

\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Je suis un nombre décimal relatif négatif, non entier, qui s'écrit avec deux chiffres.
	\item Ma distance à zéro est comprise entre $8$ et $9$.
	\item Mon chiffre des unités est le double de celui des dixièmes.
	\item Qui suis-je ?
\end{itemize}


\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Donner le nombre entier relatif le plus proche de chacun des nombres ci-dessous :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{4}
		\item $-3,7$
		\item $7,3$
		\item $-13,378$
		\item $-897,89$
	\end{multicols}
\end{enumerate}
 

\section{\moyen \color{black}\faLaptop} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Scratch}[Echelle=0.75, Impression, Numerotation]
			Place Drapeau;
			Place Demander("Donner un nombre \pointilles[0.7cm]");
			Place MettreVar("Nombre choisi",OvalCap("Réponse"));
			Place MettreVar("Résultat",OpSous("0",OvalVar("Nombre choisi")));
			Place Dire(OvalVar("Résultat"));
		\end{Scratch}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item On donne le nombre $11$. Quel nombre énonce le lutin ? Pourquoi ?
		\item Si on exécute le script avec le nombre $-5$. Que va dire le lutin ?
		\item Quel est le rôle de ce script ?
	\end{enumerate}
\end{minipage}



\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Voici quelques renseignements sur les températures moyennes à Montréal au Québec en $^\circ$C.
\begin{tcolorbox}[title=Informations températures Montréal]
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Voici les températures moyennes, dans le désordre, pour les mois d'octobre à avril, en $^\circ$C : \faThermometerHalf\,\,$-2$ ; $2$ ; $-9$ ; $-7$ ; $-10$ ; $9$ ; $6$ 
	\item Les températures moyennes augmentent de janvier à juillet puis diminuent ensuite.
	\item Il fait plus chaud au mois de décembre qu'au mois de février.
	\item Il fait plus froid au mois d'avril qu'au mois d'octobre.
	\item Les températures moyennes en mars et novembre sont opposées.
	\item En mars, la température moyenne est négative.
\end{enumerate}
\end{tcolorbox}
Pour chaque mois, retrouver sa température moyenne. Expliquer.



\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Indiquer les coordonnées des points $A$, $B$ et $C$ placés dans le repère ci-contre.
		\item Placer le point $D$ tel que le quadrilatère $ABCD$ soit un parallélogramme.
		\item Donner les coordonnées du point $D$.
		\item Donner les coordonnées du point $J$, milieu du segment $[BC]$.
		\item Donner les coordonnées du point $I$, milieu du segment $[AB]$.
		\item Donner, avec la précision permise par le graphique, les coordonnées du centre de ce parallélogramme.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{\textwidth}
	\Reperage[Plan, AffichageNom, Pasx=2, Pasy=2, Unitex=1.3, Unitey=1.3]{2/5/C, 3/-1/B, -4/-3/A}%-8/3/
\end{minipage}



\section{\difficile \color{black}\,\faGolfBall} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{tcolorbox}[colframe=LightGray!70, colback=White, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Document 1 : Quelques règles au golf}}, coltitle=black]
Au golf, chaque parcours est associé à un nombre appelé \guillemetleft\, par \guillemetright. Cela correspond au nombre de coups nécessaires pour réaliser le parcours. Cependant chaque joueur peut avoir besoin de plus ou moins de coups pour terminer.\\
\\
Par exemple, si un joueur fait un coup de moins, on dira qu’il a fait un birdie et il aura un score de $-1$. Par contre, s'il fait trois coups de plus, on dira qu'il a fait un triple bogey et aura un score de $+3$.\\
\\
Lors d'un tournoi, le gagnant est le joueur qui a le plus petit score.
\end{tcolorbox}

\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{tcolorbox}[colframe=LightGray!70, colback=White, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Document 2 : Score golf}}, coltitle=black]
\footnotesize{}
	\begin{tabular}{|c|c|} \hline
	\cellcolor{AliceBlue}\textbf{Nom du coup}  & \cellcolor{AliceBlue}\textbf{Score} \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue} Phoenix & $-6$ \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}Ostrich & $-5$ \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}Condor & $-4$ \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}Albatros & $-3$ \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}Eagle & $-2$ \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}Birdie & $-1$ \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}Par & $0$ \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}Bogey & $+1$\tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}Double bogey & $+2$ \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}Triple bogey & $+3$ \tabularnewline \hline
	\end{tabular}
\end{tcolorbox}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{tcolorbox}[colframe=LightGray!70, colback=White, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Document 3 : Partie de Thalès}}, coltitle=black]
\footnotesize{}
	\begin{tabular}{|c|c|} \hline
	\cellcolor{AliceBlue}\textbf{Parcours}  & \cellcolor{AliceBlue}\textbf{Score} \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}01 &Par \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}02 & Birdie \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}03 & Double bogey \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}04 & Par \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}05 & Eagle \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}06 & Bogey \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}07 & Albatros \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}08 & Birdie \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}09 & Par \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}10 & Birdie \tabularnewline \hline
	\end{tabular}
\end{tcolorbox}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{tcolorbox}[colframe=LightGray!70, colback=White, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Document 4 : Score des autres joueurs}}, coltitle=black]
\footnotesize{}
	\begin{tabular}{|c|c|} \hline
	\cellcolor{AliceBlue}\textbf{Joueurs}  & \cellcolor{AliceBlue}\textbf{Score final} \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}Pythagore & $-2$ \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}Archimède & $+1$ \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}Euclide & $-7$ \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}Al-Kashi & $+2$ \tabularnewline \hline
	\cellcolor{AliceBlue}Brahmagupta &$-4$ \tabularnewline \hline
	\end{tabular}
\end{tcolorbox}
\end{minipage}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item À l'aide des documents ci-dessus, calculer le score de Thalès.
	\item Donner le classement de cette partie de golf intemporel de mathématiciens.
\end{enumerate}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\renewcommand\thesubsection{Solution Exercice \arabic{subsection}}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}





\end{document}